[wardrobe basics] 淨色tee 分享／討論

自己基本上只著淨色tee

著過唔同牌子，平有貴有，想係度分享下唔同淨色tee既著後感

我覺得係香港地搵一件好既tee的確係唔難，因為選擇多

但要搵到一件好既tee就唔易，因為香港人比較重牌子多過fitting同埋舒服度

所以出名既多數都係一d比較潮既牌子，好似hanes 同champion 咁

咁我先由平既講起

1. 淘寶重磅

之前因爲想搵一件白tee又唔透lin 有fd介紹左一間taobao野，應該就係之前高登/lihkg人推介果間

係好厚同唔透，但係香港著真係好唔舒服，同埋材料好硬，加上洗一次就縮成個碼 好快就比左人

2. U記

平，粗著ok，同埋夠薄。不過好"鞋"身，同埋洗多幾次就起晒毛粒，材料一般。加上之前比人踢爆係血汗工廠造，以後都唔會再買。

3. HM

真係垃圾中既垃圾，洗一次變晒形，又血汗工廠造，以後都唔會再買。

4. Topman

幾十蚊件，著落其實唔太舒服因爲好快起毛粒，不過個cutting 好fit香港人。

5. Hanes

個人覺得係合理價錢下最好既tee。唔厚，透身舒服，洗多幾次都無變形。

不過要無logo果d，會平d大概200蚊一pack 3 件，有logo果d好厚好唔舒服，又易起毛粒同埋成200一件

6. GAP

百幾二百到，同u記差唔多，不過比u記堅料d，洗多幾次都叫ok。但又係血汗工廠，以後都唔買。

7. Champions

二百到，好厚身，洗極都唔變形係幾好，不過真係太厚(logo tee），好唔舒服(香港夏天)
而家都無著了。

8. Hollister

2-3百到，好多都係beach style，即係好薄，係幾舒服既 不過唔係太鐘意佢tee 腰位個波浪cutting。

9. James Perse

呢個真心覺得好正，係普通得黎又舒服，好似無著一樣 同埋洗極都唔爛 （當然要cold wash sun dry)
不過最少5XXHKD 一件。但我覺得如果之前果d都咁既價，佢係應該要500既。不過500已經係最平，佢好多都過千

10. Bassike

呢個係個人著過最好最貴同最舒服既無logo tee 牌子，有齊james perse 既好再加上cutting上係多d心思，比如較鬆身但又唔會好hip hop feel
價錢700+

大家有無咩牌子一齊講下？主要係舒服同襟著

BTW Bassike 係標明 eco fashion，呢個都係我支持的原因之一

u記$79果隻好滑喎，不過預著一年到收皮
前排$99/2件，買左十幾件

SUPIMA系列?

淨色只係買過老u

baleno剩色tee先屈機,平過U記,好着過U記,無U記咁透咁短

係
巴打有無凈色pocket tee 推介？
自己去開間專賣牛仔local brand 買，著成年都唔走樣，但正價好貴

邊隻你推介
10隻有8隻唔會再買
BTW 仲有冇奇案睇

Next點睇 個fit幾好 唔會透點 個領唔易wear

hugo boss

try this
香港免運

james perse bassike

james perse 有

不過好那貴

未試過！邊度有？

mr porter 30 磅 三件裝想試

thx!

btw 都中價bo

巴打覺得如何？

厚身d, 個價錢就唔好諗可以著好耐
我覺得幾好著同抵著, $215 有6件
半年前仲做緊$180, 多人買開始又加價

我想知有冇啲膊位窄
個袖又唔太長既

Btw 想試下Hanes
香港邊度有得買?

有無純色快乾TEE呀？
呢D天氣著綿TEE好臭呀

原來6件

以為215 一件

不過好似無灰色

淨係普灰色

膊位窄係咪即係唔會好似好多人著到飛晒隻角出黎既意思

呢個真係答唔到，好睇你個人個身形

不過可以盡量試多d日版 亞洲版 asian fit

應該會好d

Hanes我係係mk買 @Over實驗室

但其實好多地方都有 如果係logo tee

hanes無logo我真係唔知

快乾tee先易臭啊

之前有報導話因為佢透水但易trap 細菌，一出汗好快發臭

間間個膊同衫長都唔撚match 既

大汗撚表示u記著幾著就臭到仆街

GU點睇？

Jackwills
百幾蚊，唔起毛粒，袖長岩岩好

呢個真，係唔係淨色都出事
而家u記只買衛衣（但之後都未必）

玩得fast fashion 嗰啲就要預佢辣殺

bossini定唔知GIORDANO
99蚊2件最高質

Bread&boxer

Champion t1011

S有d緊岩岩好
M就好鬆身 big tee

GU d 款好似唔夠"淨"，有好多花巧野

百幾？

所以真係比多幾舊買d long lasting 既仲好

好似幾正喎

不過個開口位係鬆身

要好大隻先carry到

有無人著過bread & boxer
買過好多牌子E.G U記,NBHD,WTAPS,FRUITOFTHELOOM
全部都好透同埋洗完都縮得幾勁

Muji？

Gildan 76000?

幾舒服，襟洗
最緊要係平

白tee 就唔多唔少都少少透
屌，男人老狗怕乜

今季改左CUTTING勁柒同埋透左好多

正常版好撚長
開口版好舒服又fit身，但因為開口縫線個觀感好似爛衫

啱啱買左件 $40我覺得算係咁

gaildan
班tee 班tee 成日都呢個brand
自己買黎著係咪要淘寶

以前都無著開淨色 五年前開始都係日日著

而家基本上都有 15-20件

tb d printstar真心對得起個價，唔覺有縮水，厚薄適中(利申：大汗一族) , 另外有隻xxxjazz厚少少貴少少都ok , 再厚d嗰隻就唔知喇。

Adlib 4件半價

有無人想夾單買 睇中2-3件

荃灣/旺角最好

NBHD基本上件件都算厚都挺身喎...
Wtaps淨係得design同blank買得過

同問﹐想買D厚身POCKET TEE

估唔到野火巴除左分析案情獨到 對淨色tee嘅品味都唔差

著緊淘寶printstar 真心算係咁

我有10件到

7件星期一至日每日一件，3件一件睡衣一係做gym

訂左nn07 的tee, 波特mr 度買
我等緊試

有無henley推介

是咁的 平著開u記淨色Tee 但發現好快玩完 唔係起毛粒就縮水 特別係深色Tee 貨錢又唔係極平 所以想試下其他 爬完文覺得champions 好似唔錯 其實是咪只可以上網買？&有冇巴打推介其他好tee（性價比高）比我依類窮J

RED KAP 大家點睇

淨色tee嚟講royal apparel無得輸
棉都有好多款有機嘅又有

如果你注重生產環境更加啱
因為大部分都係made in USA
而佢嘅工人亦都唔係請啲蝗蝻印墨奴隸
而係union workers

jomers都唔錯
頂級物料都手工
但係好搶手要捕住佢個網站

呢個想知係邊買多啲

買過sunspel 同 merz b ，我preder merz b
Sunspel滑得太誇張 好撚貼身

Merz b Henry neck?
邊度買好

之前歐羅平，訂4-5件，上網買有著數
連運費都平幾十蚊一件
而家就應該同係香港買差唔多喇

冇留意U 記血汗工廠喎
淨色TEE 試過 ZARA, H&M, GU 同U 記

GU 係唯一會起毛粒
不過好耐之前日本買 唔知依家點

ZARA 同 H&M 都係超薄同好貼身
好易洗到變形, ZARA 係三方面都比H&M 更甚

U 記冇咁FIT, 個CUTTING 短身D 但係超舒服
其他太FIT 果D 一出汗就好唔舒服
要戶外活動嘅話其他真係不了

U 記係講緊79蚊冇袋入住果D
ZARA H&M 其實有好多唔同系列
CUTTING 差唔多但係用料好似幾大分別
有D 冇咁易變形

早排買左
好透 同埋好易皺

btw岩岩見有巴打講jwills
見有好多人著
自己買左件就覺得膊頭位好窄
利申瘦底 bmi<19

我講佢地一PACK個D底衫

都OK但洗完都縮得幾勁

Champions 其實中價啦，一般都2xx

而且好多時用料好厚，如果你唔怕熱的話就去馬啦

好似好·工人feel

不過好似淨ship美國？

有間叫 Everlane 又係好sustainable，同埋好受歡迎，而且價錢係好公道，百幾蚊一件，料靚。

不過唔ship HK

Uniqlo sweatshop

LM

著開U記$79 + BALENO

Baleno 而家點？ 以前細個都有著開

btw 有無巴打想一齊試 呢間 30 year t shirt by Tom Cridland

聲稱可以guarantee 30年保

不過都唔平

其實BALENO就唔算著開,都係前排睇淨色tee POST有巴打推介
我就去買左兩件試下,暫時著唔多次廿次
我唔多識評,著上身都OK舒服,係感覺上Cutting稍稍無U記咁fit

最近Niko and ... 特價，衣櫃長期多件白tee 都照入手左件V 領，$99，佢話係USA cotton，係有啲質感又唔算焗，男裝好似貴啲

係咪韓風果重over size shoulder?

有興趣

不過我只可以比自己有10件tee

男裝無留意，女裝圓領係oversize 但係v 領係正常size

shipping 500

美國官網
台灣有代理

襯減價先買

我鐘意jack wills減價個陣百幾好抵
同埋tommy hilfiger都幾好 近香港人身型d

代運好易用遮
而且好多美國網購都accept paypal
一個代運account 一個paypal accpunt基本上好少嘢買唔到

韓條毛咩 依家全世界都oversize

Timberland個隻coolmax系列都好好著，夠薄加唔會臭
利申，大汗能

想試下Hanes Japan fit 1pack2件個d，差唔多100蚊件
有冇巴打試過？好着？

只著 v領，圓領好柒

coolmax上星期入左件

的確薄身d

韓風果d係唔知點解比你感覺係韓風的

你入黎試下啦，hanes 好多種，未必隻隻都一樣的

V領比人感覺好高調

我自己好圓領

我下次試下先，而家都有成9件tee，再買時用

有無巴打推介啲個領高啲嘅over size tshirt?

遲下去日本買先，香港d舖賣得貴

tb simwood

識着一定着菊花牌

有冇女裝緊身淨色tee/背心介紹?
幾年前係h&m買落既都還可以
而家新出薄到好似紙咁
我152 好難搵岩長度既衫

H&M 不了

所以問下有冇其他選擇 今年買唔落h&m既野
但係熱到痴線 連著tee都好熱

無人講cotton on
鍾意買男裝當one piece

m&s唔錯 但個袖有少少長 要摺兩下先fit
另外最近留意緊d quick dry tee
好似舒服d 岩香港夏天著

$79 係幾抵，但純白色都係透 lin 隻色

著緊teelocker 個款American cotton tee
幾好著 唔會太長

Raider啲剩色tee唔錯
Cutting好又唔薄

想問Royal apparel cutting啱唔啱Asian?
著開uniqlo s

其實除左白色 薄唔薄都無所謂掛

u記79同39有包裝果隻都好透

台灣金斯大嘅都幾好，我買呢件計返大概4XXHKD左右
著上身好舒服，棉係用辛巴威棉，日本製，唔易甩色
cutting都OK

係IG 用hashtag 搵到依間野
想試下但驚有伏

我都有買淘寶35果隻縮到on9，但係香港揾其他又透，有冇巴打有啲咩好介绍，如果淨色tee太貴既話又覺得吾抵

Zara窄身但係透lin

U記幾好又係突Lin

究竟有咩唔透又唔太厚

上面講嗰隻Kirkland 個人覺得衫身好長，係加拿大買件L長到過埋蘿䄂

teelocker幾好

Baleno 99蚊兩件tee 都幾抵屌

認真透到pk

買得都預左加件外套襯

我著到身痕

但夏天加外套熱左小小啵

加件薄恤衫都頂到既

買左件john smedley著兩次就起毛粒

lm